{
    "question": "Rumusan pancasila dalam piagam jakarta menuai protes dari warga negara indonesia timur. salah satunya perwakilan mereka j. latuharhary menemui bung hatta dan menyampaikan aspirasi tersebut. bung hatta selanjutnya menemui tokoh islam di ppki. bung hatta mengusulkan agar tujuh kata pada sila pertama tersebut di hapus, setelah didiskusikan akhirnya disepakati rumusan ketuhanan dengan kewajiban menjalankan syariat-syariat islam bagi pemeluk-pemeluknya diubah menjadi ketuhan yang maha esa.berikut ini semangat dan komitmen para pendiri negara yang terdapat dalam cuplikan perumusan dasar negara di atas, kecuali ?    a. toleransi\r\nb. persatuan\r\nc. patriotisme\r\nd. nasionalisme\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c patriotisme</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kecuali berati yang bukan</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikan-analisismu-terkait-dengan-hak-dan-kewajiban-warga-negara-631",
            "question": "Berikan analisismu terkait dengan hak dan kewajiban warga negara di Indonesia minimal 3 paragraf\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><em>belajar</em><em>,</em><em> menghormati</em><em> orang</em><em> tua</em><em>,</em><em>mempatuhi</em><em> </em><em>guru</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap kalo salah:v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "temanmu-lupa-membawa-pensil-kamu-meminjaminya-sikapmu-sesuai-de-690",
            "question": "Temanmu lupa membawa pensil. kamu meminjaminya. Sikapmu sesuai dengan sila Pancasila yang ke?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2)kemanusian yg adil dan beradab</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smoga mmbntu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ke 2( dua) pancasila,kemanusiaan yang adil dan beradab</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-arti-kata-dangkal-pada-paragraf-tersebut-adalah-tepi-sung-500",
            "question": "9. Arti kata dangkal pada paragraf tersebut adalah ....    tepi sungai (jurang) yang tinggi dan terjal (hampir tegak)\r\nb. terjal dan dalam\r\nmenurun sedikit demi sedikit; agak miring; tidak curam (tentang tanah, tepi sungai, pintu,\r\ndan sebagainya)\r\nd. tidak dalam (tentang sungai dan sebagainya); tohor; cetek\r\nC.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. tidak dalam (tentang sungai dan sebagainya); tohor; cetek</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>okkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "muatan-ppkn-kd-34-1-contoh-kegiatan-yang-mencerminkan-kerukunan-807",
            "question": "Muatan PPKn KD 3.4    1. Contoh kegiatan yang mencerminkan\r\nkerukunan di lingkungan masyarakat\r\nadalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gotong royong .........</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>gotong royong ....</p><p></p><p>jangan lupa kasi yang terbaik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-nama-nama-sayuran-yang-kamu-ketahui-511",
            "question": "Tuliskan nama nama sayuran yang kamu ketahui\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sayur sayursayur sayursayur sayur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sayur sayursayur sayur</p><p>sayur sayursayur sayursayur sayursayur sayur</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kangkung,  bayam, brokoli, sawi, kol</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hubungannya-antara-pencemaran-lingkungan-dan-tekstur-tanah-118",
            "question": "Apa hubungannya antara pencemaran lingkungan dan tekstur tanah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika lingkungan tercemar, otomatis tekstur tanah akan terpengaruh, karena tanah bagian dari suatu ekosistem lingkungan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-hal-yang-menyebabkan-negara-negara-di-eropa-melakukan-ekspedis-472",
            "question": "1. Hal yang menyebabkan negara-negara di Eropa melakukan ekspedisi untuk mencari sumber-sumber    ekonomi baru ke seluruh dunia pada abad ke-15 adalah\r\n A. Mencari daerah baru untukdikuasai\r\n B. Rusaknya ekonomi eropa akibat peperangan\r\n C. Melakukan perdagangan dengan belahan dunia yanglain\r\n D. Menyebarkan agama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kalo nggak slh jawaban nya</p><p><strong>B</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Rusaknya ekonomi Eropa akibat peperangan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikanlah-priodisasi-perjuangan-bangsa-indonesia-dari-sebelum-me-682",
            "question": "Uraikanlah priodisasi perjuangan bangsa indonesia dari sebelum merdeka sampai sekarang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya ndak tau kok tanya saya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tanya bapak!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-melakukan-acara-pernikahansunatan-dan-akikahan-adalah-merupa-940",
            "question": "13. melakukan acara pernikahan,sunatan dan akikahan adalah merupakan acara dalam system...    lingkarilah jawaban yang dianggap benar,boleh lebih dari 1 Jawaban\r\na.faktor kebiasaan\r\nb. adat istiadat\r\nc.Tradisi\r\nd.keagamaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. keagamaan dan c. tradisi  maaf ya kalo salah ya..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-budaya-politik-yang-berkembang-di-indonesia-bisa-beragama-153",
            "question": "Mengapa budaya politik yang berkembang di Indonesia bisa beragamApa yang dimaksud dengan perangkat daerah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perangkat daerah adalah organisasi atau lembaga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>daerah yang bertanggung jawab kepada kepala daerah dalam rangka penyelenggaraan pemerintah di daerah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}